想問好耐 其實點解人要生存 我好攰

知唔知點解一個人會想死 係因為已經搵唔到比死更好既方法去解決面對緊既野

每次有人話自殺 你拉翻佢翻黎 你以為救左佢 其實只係逼佢繼續留喺呢個世界

「我地一齊撐落去 手足 」好warm好supportive
但當翻到現實世界 其實就會發現 其實世界一樣咁黑暗 咁絕望

你地明唔明生存有幾攰 自己既世界已經好絕望 連出面既世界都咁唔公平咁無公義 努力過 盡左力 都係改變唔到個社會 改變唔到自己既世界 換黎只有自責 灰心 絕望 無力 疲累

跳樓好痛 但好快就可以結束

Ps放心我而家唔喺天台 唔洗擔心

啲人成日覺得 笑笑口既人好戇鳩好開心好唔認真咁

但唔會有人明 其實已經諗過好多次想死

無論係香港發生既事 同我身體發生既事

都痛苦 只可以上黎發洩 亦都唔洗講咩鼓勵既說話

聽完就算 明白就夠 同路人

但我真係頂唔住喇.........每一日都過得好痛苦
係我有問題定大家都會咁諗 但大家都會咁諗既話點解我撐唔到落去...

我都好攰 已經唔想翻工 想日日去抗爭 個時間表就係翻工同抗爭 但抗爭係必須的 愈黑暗愈要去企出黎。陽光總會來臨 不怕孤身一人 大家與你同在

死左真係唔洗煩
唔比人死既先自私
生我地出黎要我地做奴隸
唔想做落去又唔比
其實我地只係比其他人睇得更透

講真 冇人能夠真正明白你嘅痛苦 因為每個人嘅成長背景 價值觀 社交圈子 甚至係生活上嘅奇遇 樣樣都唔同

雖然講唔到啲咩去解決你嘅難題 不過我不嬲都用一個方法 唔知得唔得㗎 不過可以試下咁囉 就係Divide-and-Conquer

每一次望到人生上或者生活上種種嘅難題 總係會有一種無奈失落嘅感覺 好似樣樣嘢都力不從心 從而有一種唔想面對 想結束嘅心態 但其實就好似跑步咁 未跑之前 已經覺得會好攰 開始跑得五分鐘 就會諗自己捱得幾耐 跑咗十幾分鐘 又會覺得 自己應該好快會攰 到我跑到第三十分鐘 我已經覺得 原來仲有十幾二十分鐘就到我嘅目標 到我跑完嗰一刻 先發覺 其實乜都唔好諗 埋頭去做 慢慢 慢慢 就會發現 原來已經行咗好多步

雖然都唔係啲咩大道理 不過我想你知道 真係好攰嘅話 不妨抽空出嚟 唔好去諗香港嘅事 好好咁 休養生息 搵一個自己接受嘅自己 再重新出發

死係可以容易 但你又睇唔到死後世界 同你哋講又話痴線仲要自己又見唔到 問up乜春呀 所以都係正常少少講 做人好多種目標嘅 唔一定投入係社會同埋政治到 大家見唔到成果 政治係歷史入面都唔知用幾長嘅時間去變 翻轉咗幾多次 不段重複又會打回原形 權力貪腐去到爆開自自然然會自動發生 好多嘢都要等時間 時間一到件事就會出現 但係有好或唔好 好似而家咁 等唔到去休息 興趣 學習 品嚐 有能力甚至出去睇下世界好過

其實去到呢一刻我都唔想再幫自己 只係想等一個死既時機

我真係唔可以講話我理解你嘅問題 因為我知道你一定承受緊好多嘢
無論你決定係咩都好 我哋核彈都唔割席 不過作為外人 都想盡量睇下點樣可以開解到嘅

巴打絲打，經過兩個月以嚟嘅抗爭我地都好攰
但唔好放棄，我地一齊行落去好唔好？

要死好簡單，

繼續生存落去就得。